\subsection*{\raggedright\hangindent=2.7cm Lampiran 1. \hspace{0.3cm}\normalfont{Implementasi algoritma metode iterasi regresi linier dengan regularisasi L$_1$ dalam perangkat lunak komputasi statistik R}}

\begin{lstlisting}

softthresh <- function(x,y) {
  if (is.na(x) || is.na(y)) stop("argumen x dan y tidak boleh NA")
  if (y < 0) stop("argumen y harus non negatif")
  if (x > y) return(x-y) else {
    if (x < -y) return(x+y) else return(0)
  }
}

sol.beta <- function(x,y,v.lambda,err.max=1e-4, max.it=1e3) {
  xscale <- as.matrix(scale(x,T,T))
  sb <- attr(xscale,"scaled:scale")
  p <- ncol(xscale)
  #inisialisasi
  jkxj <- apply(xscale^2,2,sum)
  v.out <- NULL; beta <- rep(0,p)  
  for (lambda in v.lambda) {
    konverg <- F;  j <- 0
    while (!konverg && j<=max.it){
      j <- j+1
      betaawal <- beta
      for (i in 1:p) {
        rmj <- y - (xscale[,-i]%*%beta[-i])
        tmp <- (t(xscale[,i]) %*% rmj)
        beta[i] <- softthresh(tmp/jkxj[i],lambda/(2*jkxj[i]))
      }
      e <- (beta-betaawal)
      if (max(e) < err.max) konverg <- T
    }
    if (!konverg & i>= 1e4) print(paste("tidak konvergen pada lambda=",lambda))
    beta <- beta / sb
    v.out <- cbind(v.out,c(lambda,beta))))
  }
  return(v.out)
}


\end{lstlisting}


\clearpage